{
  "category": "QRC",
  "name": "Questions à réponse courte",
  "questions": [
    {
      "id": "qrc_01",
      "question": "Qu'est-ce que l'honorabilité dans votre profession ?",
      "answer": "Qu'est-ce que l'honorabilité dans votre profession ? Avoir un casier judiciaire vierge.",
      "points": 2
    },
    {
      "id": "qrc_02",
      "question": "Que devez-vous présenter aux agents susceptibles d'effectuer des contrôles pour justifier d'une réservation préalable ?",
      "answer": "Que devez-vous présenter aux agents susceptibles d'effectuer des contrôles pour justifier d'une réservation préalable ? Un document écrit sur support papier ou électronique.",
      "points": 2
    },
    {
      "id": "qrc_03",
      "question": "Citez trois des conditions d'accès et ou d'exercice aux professions de conducteurs de T3Р",
      "answer": "Citez trois des conditions d'accès et ou d'exercice aux professions de conducteurs de T3Р : Réussite à l’examen, carte professionnelle en cours de validité, formation continue, aptitude médicale, honorabilité, assurance responsabilité civile professionnelle, respect de caractéristique des véhicules.",
      "points": 2
    },
    {
      "id": "qrc_04",
      "question": "Quelles sont les sanctions possibles qui peuvent être décidées par les commissions disciplinaires locales ? 81",
      "answer": "Quelles sont les sanctions possibles qui peuvent être décidées par les commissions disciplinaires locales ? Un avertissement, un retrait temporaire, un retrait définitif de la carte professionnelle. 90",
      "points": 2
    },
    {
      "id": "qrc_05",
      "question": "Je me fais contrôler sur la route quels documents communs aux trois professions dois-je présenter aux forces de l'ordre ?",
      "answer": "Je me fais contrôler sur la route quels documents communs aux trois professions dois-je présenter aux forces de l'ordre ? Le permis de conduire, la carte professionnelle, l’attestation de formation continue, certificat médical, attestation d’assurance du véhicule, attestation de responsabilité civile professionnelle.",
      "points": 2
    },
    {
      "id": "qrc_06",
      "question": "Quel est le poids maximal autorisé en charge (PTAC) d'un véhicule affecté au T3P et pour combien de places maximum ?",
      "answer": "Quel est le poids maximal autorisé en charge (PTAC) d'un véhicule affecté au T3P et pour combien de places maximum ? Indication/Réponse : 3,5 tonnes (3 500 kg) et 9 places, conducteur compris",
      "points": 2
    },
    {
      "id": "qrc_07",
      "question": "Citez 4 compétences des commissions locales du 3P ?",
      "answer": "Citez 4 compétences des commissions locales du 3P ? Indication/Réponse : Etablir un rapport annuel pour l'observatoire sur l'économie du T3P concernant le département. Recevoir à sa demande tous les renseignements et statistiques dont disposent les pouvoirs publics. Etre informés de tous projets de nouvelles ADS du département. Peut rendre un avis sur toutes les questions précédentes. Peut être saisie par une autorité organisatrice de transports. Elles s'occupent de la discipline sur les cartes professionnelles dans leur domaine de compétences. 91",
      "points": 2
    },
    {
      "id": "qrc_08",
      "question": "Quelles sont les deux assurances obligatoires qu'un conducteur de T3P doit souscrire ? 82",
      "answer": "Quelles sont les deux assurances obligatoires qu'un conducteur de T3P doit souscrire ? Assurances à titre onéreux et RCP ( Responsabilité Civile Professionnelle)",
      "points": 2
    },
    {
      "id": "qrc_09",
      "question": "Développez le sigle \"T3P\"",
      "answer": "Développez le sigle \"T3P\" Transport public particulier de personnes",
      "points": 2
    },
    {
      "id": "qrc_10",
      "question": "Citez deux cas dans lesquels la carte professionnelle peut être retirée à un conducteur du T3P ?",
      "answer": "Citez deux cas dans lesquels la carte professionnelle peut être retirée à un conducteur du T3P ? Annulation permis de conduire. Délit pénal prévu par le code des transports (délits routiers, agressions sexuelles, cf code des transports,..)",
      "points": 2
    },
    {
      "id": "qrc_11",
      "question": "Qui agrée les organismes de formation continue des conducteurs de T3P ?",
      "answer": "Quelles assurances doit souscrire un professionnel effectuant du 3Р ? Un contrat pour le véhicule couvrant les dommages corporels et matériels pour le transport de personnes à titre onéreux appelé aussi responsabilité civile circulation. Un contrat de responsabilité civile professionnelle couvrant les dommages corporels, matériels et immatériels.",
      "points": 2
    },
    {
      "id": "qrc_12",
      "question": "Que devez-vous présenter aux agents susceptibles d'effectuer des contrôles pour justifier d'une réservation préalable ? 83",
      "answer": "Que devez-vous présenter aux agents susceptibles d'effectuer des contrôles pour justifier d'une réservation préalable ? Un bon de réservation en version numérique ou papier",
      "points": 2
    },
    {
      "id": "qrc_13",
      "question": "Comment se présente une réservation préalable ? Citez 2 mentions qui doivent figurer obligatoirement sur celle-ci.",
      "answer": "Comment se présente une réservation préalable ? Citez 2 mentions qui doivent figurer obligatoirement sur celle-ci. Support papier ou électronique. Nom dénomination sociale de l'entreprise. Coordonnées de l'entreprise, N°= SIREN/ SIRET. Nom et coordonnées téléphoniques du client Date et heure de la réservation, date et heure et lieu de la prise en charge 93",
      "points": 2
    },
    {
      "id": "qrc_14",
      "question": "Je me fais contrôler sur la route, quels documents communs aux trois professions dois-je présenter aux forces de l'ordre ?",
      "answer": "Je me fais contrôler sur la route, quels documents communs aux trois professions dois-je présenter aux forces de l'ordre ? Le permis de conduire. La carte grise du véhicule. Assurance du véhicule. Assurance responsabilité civile professionnelle (RCP). Attestation de formation. Carte professionnelle en cours de validité. 94",
      "points": 2
    },
    {
      "id": "qrc_15",
      "question": "Quelle est la peine encourue pour une agression sexuelle dans la profession VTC ? 84",
      "answer": "Quelle est la peine encourue pour une agression sexuelle dans un VTC ? La peine varie selon la gravité de l'agression, allant de 2 ans d'emprisonnement et 30 000 euros d'amende pour des attouchements sans violence à 15 ans d'emprisonnement pour un viol.",
      "points": 2
    },
    {
      "id": "qrc_16",
      "question": "Quel est le terme utilisé quand un conducteur de T3P prend en charge un client sur la voie publique sans réservation au préalable ?",
      "answer": "Quel est le terme utilisé quand un conducteur de T3P prend en charge un client sur la voie publique sans réservation au préalable ? Ce terme s'appelle LA MARAUDE. Cela n'est permis qu'aux taxis dans le ressort de leur ADS et est interdite pour les VTC et les VMDTR 95",
      "points": 2
    },
    {
      "id": "qrc_17",
      "question": "Quelle est la périodicité de la visite technique des véhicules ? 85",
      "answer": "Quelle est la périodicité de la visite technique des véhicules ? Au plus tard 1 an après la date de sa première mise en circulation, ou préalablement à son utilisation au transport public de personnes lorsque celui-ci a lieu plus d'un an après la date de sa première mise en circulation. Ce contrôle technique doit ensuite être renouvelé tous les ans.",
      "points": 2
    },
    {
      "id": "qrc_18",
      "question": "Vous venez d'obtenir votre carte professionnelle de conducteur de T3P. Quelles sont vos obligations concernant la formation continue ?",
      "answer": "Vous venez d'obtenir votre carte professionnelle de conducteur de T3P. Quelles sont vos obligations concernant la formation continue ? Aucune obligation avant les 5 ans de la date anniversaire de la délivrance de ma carte. Avant les 5 ans je devrais faire une formation continue de 14h en présentiel dans une école agrée qui me remettra une attestation de suivi de formation, signée et datée par le représentant légal du centre de formation et d'une validité de cinq ans.",
      "points": 2
    },
    {
      "id": "qrc_19",
      "question": "Que signifie le signe TPMR ?",
      "answer": "",
      "points": 2
    },
    {
      "id": "qrc_20",
      "question": "Qu'est-ce qu'un service de transport régulier ?",
      "answer": "",
      "points": 2
    },
    {
      "id": "qrc_21",
      "question": "Citez les 3 collèges qui doivent obligatoirement composer le comité national (CN) du T3P : 86",
      "answer": "",
      "points": 2
    },
    {
      "id": "qrc_22",
      "question": "Quels sont les motifs conduisant à la restitution de la carte professionnelle ?",
      "answer": "",
      "points": 2
    },
    {
      "id": "qrc_23",
      "question": "Pouvez-vous effectuer une activité de transport de colis avec votre carte professionnelle de conducteur de T3P ? Justifiez votre réponse : 87",
      "answer": "",
      "points": 2
    },
    {
      "id": "qrc_24",
      "question": "Une centrale de réservation doit justifier de l’existence d’un contrat d’assurance couvrant quel type de responsabilité ?",
      "answer": "",
      "points": 2
    },
    {
      "id": "qrc_25",
      "question": "Citez 4 pièces justificatives pour s’inscrire au registre des VTC",
      "answer": "",
      "points": 2
    },
    {
      "id": "qrc_26",
      "question": "A la fin d’une course, après le départ du client, que doit-faire le chauffeur de VTC (en excluant les opérations de vérification et de nettoyage) ?",
      "answer": "",
      "points": 2
    }
  ]
}